陳日君斥教廷為與中國建交：不惜付出任何代價

天主教香港教區榮休主教陳日君最近接受英國天主教雜誌Catholic Herald專訪時，批評教廷為與中國建交，「不惜付出任何代價」，過程中未有聆聽他及其他中國神職人員的意見。他認為教會不應向任何地上的政府叩頭，只有教會能夠堅持立場，勿輕言讓步，才能達至成果。

他相信中梵雙方的協議已準備就緒，但至今仍未簽定，相信是中國政府要求教廷交出所有權力，包括主教任命權及其他控制教會的權力，陳指這是教會不可能接受，所以政府至今拒絕簽署。

為了錢賣了主

on9,無讀過天主教既歷史呀,呢個係佢地一向作風呀

天主教入面好多山頭派系 好多權力鬥爭

唔計外國修會派黎班人 本生黃皮果班 就建交都起碼有3種態度

與魔鬼交易

又一個猶大出賣耶穌

根本大陸同佢做生意一樣，你可以掛名入大陸，但全程我話事，有水我cap先，有鑊你臭名